「中美友好」 北京向拜登示好 遭侵權的New Balance獲判賠巨款

在美國總統拜登剛就任，北京當局試圖修復與華府緊繃關係之際，上海市黃埔區人民法院上個月判決，模仿美國體育用品製造商新百倫（New Balance）傾斜的N商標的中國2家公司，必須賠償2500萬元人民幣（以下同，約新台幣1.1億元），為外國品牌在中國提起商標侵權官司中，獲判賠的史上最高金額。

竊取智財權一直是美中貿易緊張的主因。成都德恒律師事務所商標保護合夥律師吳宇恒表示：「北京當局已送出1個強烈的訊號，中國是很認真的在保護智財權，這是吸引外資的關鍵，尤其是中國亟需外資之際。」

被告的2家廠商分別是福建的製鞋商New Barlun和其經銷商上海Shiyi Trade，他們販售仿冒新百倫的運動鞋，但售價卻不到正品的一半，靠此方式在中國小型城市迅速擴張。

新百倫是在2016年首度採取法律行動，控告數十家中國仿冒廠商，去年4月初獲勝訴，當時上海市浦東新區人民法院裁定，New Barlun必須就非法使用新百倫的N商標，賠償新百倫1080萬元。

北韓式人治社會

支那偷野真係好勁
係班左膠先會繼續奶支那春袋